是日晚餐 生炒排骨

早幾日見到有個po係咕嚕肉
搞到我都好想食
我自己細個好鐘意食
婆婆整既版本係有骨既
有骨既就係生炒骨 冇就係咕嚕肉
細個太鐘意食 婆婆會整一碟得肉冇椒既我食

咁有心機竟然選擇買醬！

最底張相 右手邊果細細碟係乜黎

有冇食譜

幾正

腐乳？

搶唔到頭香

因為婆婆用開呢隻醬
自己整唔係果個味

好正呀

唔通係腐乳？

罐頭菠蘿汁+茄汁先正

副乳

好靚。個廚房好靚，啲野都好靚

但個鑊有返咁上下歷練
巴打係咪好識煮野

想食

Is 腐乳

椰汁紅豆糕

好食

阿婆教落腐乳可以撈沙糖同熟油 拎嚟餸飯好撚正 樓豬可以試下

我阿媽都有買呢隻汁 但佢冇炸d豬肉就咁炒

冇菠蘿嘅

咁大碟

我用豉油豆粉糖 少少米酒 蠔油同麻油先醃佢一陣
應該落多半隻蛋但我唔記得左
醃料唔洗太多 作用只係俾少少底味

用上粟粉 再上蛋 之後上粟粉備用

慢火炸一次炸熟 然後大火炸多次
逼返d油出黎

爆香洋蔥同黃椒 落醬 然後大火炒兩野
落返d排骨 炒幾下上返汁就ok

推

正

古老肉
生炒骨
糖醋骨
有乜分別

菜油來？巴打用淨嘅油點處置？
如重用嘅話可以用幾多次？

miele

聽日頭香係我

一定會係我

婆婆整得出色d

我唔是好食菠蘿

加埋花生仲

罐頭桃都夾味

頭兩個樓主咪解釋咗囉

你過獎喇 同師傅果d比差好遠

中式鑊好好用
識煮少少 仲學緊

我勁鐘意

點解生炒骨唔係生炒

我頭先又食米線

D油會點處理

呢個好食

今日好惹味

樓主買新鮮定冰鮮豬腩肉

我平時食開少少糖加麻油
熟油未試過 下次試下

即刻些牙個po俾老母先啦

我唔鐘意食唔突登買

還掂都係整 不如整多d

佢會話好熱氣 平時煲湯都唔落鹽

糖醋過係糖同陳醋爛
上面兩個講左

罐頭菠蘿好難 食自己開個菠蘿又好多功夫 就咁生炒骨已經好正

Gu lu肉啖啖肉正好多

美味呀 但係炸不健康

今日酸酸甜甜開胃

好想食
好鐘意食咕嚕肉生炒骨呢啲

唔點酸汁都好好味

好似少咗d汁

桃仲衰過菠蘿
可能屋企少用生果煮餸

我係pizza上面ok 至尊pie

好多油

我都解釋唔到

我都想整多次

嘩強烈分泌緊口水 等緊開飯ah Diu
第一次見用五花腩整同仲有人腐乳撈飯

我會拎個濾網 隔曬渣咁裝起佢
可以炸4-5次到 如果唔炸有粉既野
油會放耐d

通常如果兜油好深色
或者炸到嘔曬泡咁就要扔

是日晚餐 生炒排骨

#71 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

超市冰鮮

生炒意思應該係生排骨上粉上蛋漿 拎去炸2次之後上汁炒 聽過有另一種煮法係拖水拖熟排骨先炒 呢種方法少好多功夫同埋慳時間 不過炒完外皮都仲係軟淋淋

利申： 非專業 有錯請指教

不炸不好吃

係 我唔鐘意太多 薄薄地上少少就夠

舊腐乳係因為冇咸既餸
我冇食曬架

有咩方法可以炸到脆？我次次炸完再煮埋個汁，個皮已經淋左

氣炸

我地試過炒 難到癡
最後燶燶地 不過生炒骨燶咗都好食

樓主.....好似...撚樣

Ching喺澳洲邊度？

咁薄係咪熟鐵鑊係咪準備練拋鑊

好大

呢舊肉正啊

樓主自爆

加桃煮沙嗲蟹好好味

Miele

下次自己試下整

一般
6/10
上色唔合格
醬太少

我有日整埋番茄湯米線呀

第三張隻碟擺完生肉再用番黎擺熟肉好似唔係幾好播清

炸兩次
你要大火炸返d油出黎 咁就會脆

笑左 係我黎

墨爾本

樓主個白雲石同個生鐵鑊好唔夾，點解唔用le Creuset

未食過加桃咁咪仲甜過加菠蘿

我呢隻生鐵黎
呢隻好難拋 好重好聚手
要兩隻手先拋得起

我個撚頭

蕃茄湯好食譚仔蕃茄湯底好正

炒完番茄，加茄蓉同茄汁
加粒濃湯寶perfect池

那有錢買le creuset
生鐵鑊用黎煮中菜 係屋企都做到街邊小炒感覺

我未食過譚仔蕃茄湯
你呢碗好正咁

第二隻碟黎 我有八隻一樣既碟

隔離post 加石灰
樓主下次都可以試試

生鐵咁薄 因住用用下穿

我咁啱琴日都整咗呀
隻汁我係糖，白醋，茄汁，水 1:1:1:1咁開
煮滾之後加少少豉油之後埋芡
第一次整都好有驚喜

副乳都唔識
差咁啲喎清

D白粉咩粉來
有咩步驟？

腐乳撈飯

我下次都試下咁整
你呢個靚我好多

最近d低糖茄汁賣曬
搵左幾日

早兩日見到300蚊港紙個 冇買
唔知抵唔抵 野雞牌子

我正評係比你舊腐乳
識啲嘢

下次諗住整糖水 加砒霜

係粟粉
Pin左俾你

多謝
我都有d料架

用住普通茄汁先啦落少啲咪個囉

樓主整d餸唔錯
但成日形住你係幫Miele賣廣告

排骨

試下既就冇所謂

係
煮過沙嗲蟹，用少少罐頭水，糖都唔使加好好味

最弊少好多糖 又一樣味

多謝
唔係 係影個爐 永會影到個logo
果個又係主爐頭 最大火係佢冇得用其他

冇都要買啲嚟頂檔架啦

正撚到

揼骨必學

Tai O Dry Aged Cheese

上次整譚仔湯你落邊隻辣粉

點解人讀書你讀書
你讀到好似去廚藝學院咁
巴打你個廚房咁齊架生

呢兩隻 落多d cayenne pepper就辣d

我去左少林寺
好鐘意煮野食 所以洗曬d錢係廚具到

就咁炸完唔整醬應該都幾好食

我係Geelong 得閒飲茶

是但係超市買隻得唔得定一定要呢兩隻

醋茄汁糖

梗係要唔要食一碗呀

梗係冇問題 係我用呢兩隻啫

Geelong我一次都未去過

你外賣果黎

下次試下
琴日咁整好方便

ok, 2分鐘後到

來的話可以搵我，識個新朋友

呀媽話用有骨豬好食啲
豬腩怕佢硬

下次入黎帶我去食野
好似有船入黎？